\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\addtolength{\topmargin}{-0.8in}
\setlength\textheight{248mm}
\setlength\textwidth{165mm}
\setlength\oddsidemargin{-2mm}
\setlength\evensidemargin{-2mm}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ulem}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{cancel}
\usepackage{marvosym}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\graphicspath{ {../images/} }
\def\columnseprulecolor{\color{black}}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\def\title{Programování 2}
\def\author{Adam Beneš}
\setlength{\parindent}{0pt}
\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries \thechapter. #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\makeatother

\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
	\markboth{#1}{}}

\fancypagestyle{toc}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}

\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title\ -- \thechapter. \leftmark}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}


\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=false,                  
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\doublespacing
\begin{document}
	\pagenumbering{roman}
	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{toc}}
	\pagestyle{toc}
	\tableofcontents
	\cleardoublepage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{arabic}
	\pagebreak
	\chapter{Přednáška 1}
	
	
	
	\section{Ukázka kódu v C\#}
	
		
	\begin{spacing}{1.0}
		\begin{lstlisting}
	namespace ConsoleApp
	{
		class Program
		{
			///
			/// The main entry point for the application.
			static void Main(string[] args)
			{
				int a = 7;
				int b = 3;
				
				int i = 7;
				checked{
					for (int ii = 0; ii < 1000000000; ii++)
					{
						i += 10;
					}
				}
				
				Console.WriteLine(i);
				int c = a + b;
			}
		}
	}
		\end{lstlisting}
	\end{spacing}

	\chapter{Přednášky 2, 3, 4 (Simulace)}
	
	\section{Ukázka kódu z přednášky}
	
	\section{Simulace}
	
	\begin{enumerate}
		\item Proccesy
		\item Události
		\item Jak se zpracovávají
	\end{enumerate}

	\section{Obchodní dům}
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Patra
			\item Oddělení
			\begin{itemize}
				\begin{spacing}{1.0}
					\item Jak rychle obsluhuje
					\item Patro
				\end{spacing}
			\item Zákazník
			\begin{itemize}
				\begin{spacing}{1.0}
					\item Čas příchodu
					\item Seznam nákupů
					\item Trpělivost
				\end{spacing}
			\item Výtah
			\begin{itemize}
				\begin{spacing}{1.0}
					\item Doba nastoupení
					\item Doba vystoupení
					\item Doba jízdy
				\end{spacing}
			\end{itemize}
			\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	Kdy dojde poslední zákazník?
	
	\section{Oddělení}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,300); %set diagram left start at 0, and has height of 300
		
		%Shape: Ellipse [id:dp7748125969292943] 
		\draw   (210,44.33) .. controls (210,33.29) and (229.48,24.33) .. (253.5,24.33) .. controls (277.52,24.33) and (297,33.29) .. (297,44.33) .. controls (297,55.38) and (277.52,64.33) .. (253.5,64.33) .. controls (229.48,64.33) and (210,55.38) .. (210,44.33) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp5470867661875061] 
		\draw   (212,198.33) .. controls (212,187.29) and (231.48,178.33) .. (255.5,178.33) .. controls (279.52,178.33) and (299,187.29) .. (299,198.33) .. controls (299,209.38) and (279.52,218.33) .. (255.5,218.33) .. controls (231.48,218.33) and (212,209.38) .. (212,198.33) -- cycle ;
		%Curve Lines [id:da08089659168297314] 
		\draw    (294.33,56.33) .. controls (330.15,103.43) and (345.51,114.89) .. (296.41,180.67) ;
		\draw [shift={(295.67,181.67)}, rotate = 306.87] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da1347741615644138] 
		\draw    (353,73.67) -- (320.55,85.01) ;
		\draw [shift={(318.67,85.67)}, rotate = 340.73] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da37991855283820297] 
		\draw    (331,125) -- (364,123.74) ;
		\draw [shift={(366,123.67)}, rotate = 177.82] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da8724041861764305] 
		\draw    (326.33,145) -- (354.73,152.49) ;
		\draw [shift={(356.67,153)}, rotate = 194.77] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da46396039357090313] 
		\draw    (204.33,192.33) .. controls (162.09,154.05) and (165.59,78.53) .. (204.48,47.91) ;
		\draw [shift={(205.67,47)}, rotate = 143.13] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da07858736399210886] 
		\draw    (177.67,126.33) -- (319.68,109.24) ;
		\draw [shift={(321.67,109)}, rotate = 173.14] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da6690350861060783] 
		\draw    (151,182.33) -- (176.76,162.23) ;
		\draw [shift={(178.33,161)}, rotate = 142.03] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		
		% Text Node
		\draw (241.33,35.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Spí};
		% Text Node
		\draw (224,190) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Oddělení};
		% Text Node
		\draw (356.67,64.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Přišel zákazník};
		% Text Node
		\draw (372,116) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Zrušil trpělivost};
		% Text Node
		\draw (362.67,145.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Náplánuje konec obsluhy};
		% Text Node
		\draw (46,176.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Konec obsluhy};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	\section{Zákazník}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,385); %set diagram left start at 0, and has height of 385
		
		%Shape: Ellipse [id:dp7748125969292943] 
		\draw   (210,44.33) .. controls (210,33.29) and (229.48,24.33) .. (253.5,24.33) .. controls (277.52,24.33) and (297,33.29) .. (297,44.33) .. controls (297,55.38) and (277.52,64.33) .. (253.5,64.33) .. controls (229.48,64.33) and (210,55.38) .. (210,44.33) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp018403720648352495] 
		\draw   (337.33,106.33) .. controls (337.33,95.29) and (370.84,86.33) .. (412.17,86.33) .. controls (453.5,86.33) and (487,95.29) .. (487,106.33) .. controls (487,117.38) and (453.5,126.33) .. (412.17,126.33) .. controls (370.84,126.33) and (337.33,117.38) .. (337.33,106.33) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp7379236416037147] 
		\draw   (414.67,206.33) .. controls (414.67,195.29) and (434.14,186.33) .. (458.17,186.33) .. controls (482.19,186.33) and (501.67,195.29) .. (501.67,206.33) .. controls (501.67,217.38) and (482.19,226.33) .. (458.17,226.33) .. controls (434.14,226.33) and (414.67,217.38) .. (414.67,206.33) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp6175670947833309] 
		\draw   (285.33,276.33) .. controls (285.33,265.29) and (315.85,256.33) .. (353.5,256.33) .. controls (391.15,256.33) and (421.67,265.29) .. (421.67,276.33) .. controls (421.67,287.38) and (391.15,296.33) .. (353.5,296.33) .. controls (315.85,296.33) and (285.33,287.38) .. (285.33,276.33) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp8529433942895202] 
		\draw   (172,248.33) .. controls (172,237.29) and (191.48,228.33) .. (215.5,228.33) .. controls (239.52,228.33) and (259,237.29) .. (259,248.33) .. controls (259,259.38) and (239.52,268.33) .. (215.5,268.33) .. controls (191.48,268.33) and (172,259.38) .. (172,248.33) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp9628718051292613] 
		\draw   (88.67,175) .. controls (88.67,163.95) and (116.65,155) .. (151.17,155) .. controls (185.68,155) and (213.67,163.95) .. (213.67,175) .. controls (213.67,186.05) and (185.68,195) .. (151.17,195) .. controls (116.65,195) and (88.67,186.05) .. (88.67,175) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp4316065498168018] 
		\draw   (64.67,97) .. controls (64.67,85.95) and (92.65,77) .. (127.17,77) .. controls (161.68,77) and (189.67,85.95) .. (189.67,97) .. controls (189.67,108.05) and (161.68,117) .. (127.17,117) .. controls (92.65,117) and (64.67,108.05) .. (64.67,97) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da9993019312090079] 
		\draw    (290.33,57.67) -- (366.46,86.3) ;
		\draw [shift={(368.33,87)}, rotate = 200.61] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da5445169039783004] 
		\draw    (419,131) -- (441.54,183.16) ;
		\draw [shift={(442.33,185)}, rotate = 246.63] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da6742949888222647] 
		\draw    (443.67,227) -- (411.71,260.88) ;
		\draw [shift={(410.33,262.33)}, rotate = 313.33] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da19667017068393822] 
		\draw    (286.33,273) -- (254.88,261.68) ;
		\draw [shift={(253,261)}, rotate = 19.8] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da258955453296452] 
		\draw    (167.67,251) .. controls (37.33,252) and (-62.33,-11) .. (206.33,42.33) ;
		\draw [shift={(206.33,42.33)}, rotate = 191.23] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da4411068030568457] 
		\draw    (136.33,153) -- (133.83,121.66) ;
		\draw [shift={(133.67,119.67)}, rotate = 85.43] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da7649540845736176] 
		\draw    (134.33,73.67) -- (205.77,50.29) ;
		\draw [shift={(207.67,49.67)}, rotate = 161.88] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da719864864306551] 
		\draw    (186.33,155) -- (222.91,65.52) ;
		\draw [shift={(223.67,63.67)}, rotate = 112.23] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da18183603325279063] 
		\draw    (234.33,70.33) -- (201.06,155.14) ;
		\draw [shift={(200.33,157)}, rotate = 291.42] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da06290740181891841] 
		\draw    (207.67,103) -- (420.4,46.18) ;
		\draw [shift={(422.33,45.67)}, rotate = 165.05] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da31788331696572913] 
		\draw    (31,206.33) -- (133.34,137.45) ;
		\draw [shift={(135,136.33)}, rotate = 146.06] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da49156324021214814] 
		\draw    (52.33,43) -- (72.71,47.26) ;
		\draw [shift={(74.67,47.67)}, rotate = 191.8] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da06652622439705258] 
		\draw    (147.67,53.67) -- (169.11,61.02) ;
		\draw [shift={(171,61.67)}, rotate = 198.92] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da4177635710624359] 
		\draw    (229.67,139) -- (212.2,132.38) ;
		\draw [shift={(210.33,131.67)}, rotate = 20.77] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da3226475460191276] 
		\draw    (461.33,157.33) -- (432.67,157.96) ;
		\draw [shift={(430.67,158)}, rotate = 358.75] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da7472220100614742] 
		\draw    (339.33,24) -- (311.5,62.71) ;
		\draw [shift={(310.33,64.33)}, rotate = 305.72] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da20685669192106904] 
		\draw    (459.33,244) -- (430.67,244.62) ;
		\draw [shift={(428.67,244.67)}, rotate = 358.75] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da12220655866155528] 
		\draw    (258.67,298.67) -- (269.01,268.89) ;
		\draw [shift={(269.67,267)}, rotate = 109.16] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		
		% Text Node
		\draw (241.33,35.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Start};
		% Text Node
		\draw (365.33,97.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Čeká na výtah};
		% Text Node
		\draw (424,197.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Nastupuje};
		% Text Node
		\draw (306.67,267.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Jede výtahem};
		% Text Node
		\draw (181.33,239.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Vystupuje};
		% Text Node
		\draw (98,166) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Čeká v oddělení};
		% Text Node
		\draw (74,88) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Je obsluhován};
		% Text Node
		\draw (426.67,36.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Naplánovat trpělivost};
		% Text Node
		\draw (3.33,210.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Oddělení};
		% Text Node
		\draw (20,25.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Výtah};
		% Text Node
		\draw (82.67,43.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Oddělení};
		% Text Node
		\draw (232.67,130) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Trpělivost};
		% Text Node
		\draw (464.67,150) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Výtah};
		% Text Node
		\draw (342.67,16.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Sám};
		% Text Node
		\draw (462.67,236.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Výtah};
		% Text Node
		\draw (237.33,300) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Výtah};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	\section{Výtah}
	
	
	
	\tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        
	
	\begin{tikzpicture}[x=0.60pt,y=0.60pt,yscale=-1,xscale=1]
		%uncomment if require: \path (0,385); %set diagram left start at 0, and has height of 385
		
		%Shape: Ellipse [id:dp7748125969292943] 
		\draw   (126.67,43) .. controls (126.67,31.95) and (146.14,23) .. (170.17,23) .. controls (194.19,23) and (213.67,31.95) .. (213.67,43) .. controls (213.67,54.05) and (194.19,63) .. (170.17,63) .. controls (146.14,63) and (126.67,54.05) .. (126.67,43) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp7161778334508433] 
		\draw   (338.67,117.67) .. controls (338.67,106.62) and (358.14,97.67) .. (382.17,97.67) .. controls (406.19,97.67) and (425.67,106.62) .. (425.67,117.67) .. controls (425.67,128.71) and (406.19,137.67) .. (382.17,137.67) .. controls (358.14,137.67) and (338.67,128.71) .. (338.67,117.67) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp5314621824448373] 
		\draw   (340,245) .. controls (340,233.95) and (359.48,225) .. (383.5,225) .. controls (407.52,225) and (427,233.95) .. (427,245) .. controls (427,256.05) and (407.52,265) .. (383.5,265) .. controls (359.48,265) and (340,256.05) .. (340,245) -- cycle ;
		%Shape: Ellipse [id:dp43916250658025247] 
		\draw   (32.67,228.33) .. controls (32.67,217.29) and (52.14,208.33) .. (76.17,208.33) .. controls (100.19,208.33) and (119.67,217.29) .. (119.67,228.33) .. controls (119.67,239.38) and (100.19,248.33) .. (76.17,248.33) .. controls (52.14,248.33) and (32.67,239.38) .. (32.67,228.33) -- cycle ;
		%Straight Lines [id:da7667836730848705] 
		\draw    (209,52.33) -- (364.42,99.09) ;
		\draw [shift={(366.33,99.67)}, rotate = 196.74] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da049874650333868065] 
		\draw    (283,73.67) -- (312.78,49.59) ;
		\draw [shift={(314.33,48.33)}, rotate = 141.04] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da1094838640689959] 
		\draw    (425.67,117.67) .. controls (527,123.67) and (560.33,218.33) .. (427,245) ;
		\draw [shift={(427,245)}, rotate = 348.69] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da0823880331204383] 
		\draw    (497,249) -- (488.34,224.88) ;
		\draw [shift={(487.67,223)}, rotate = 70.25] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da5315463820051232] 
		\draw    (170.17,63) -- (338.64,243.54) ;
		\draw [shift={(340,245)}, rotate = 226.98] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da6714222687827012] 
		\draw    (306.33,164.33) -- (257.04,154.4) ;
		\draw [shift={(255.08,154)}, rotate = 11.4] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Straight Lines [id:da8216474858531759] 
		\draw    (306.33,164.33) -- (261.2,70.14) ;
		\draw [shift={(260.33,68.33)}, rotate = 64.4] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da468460849770155] 
		\draw    (425.67,117.67) .. controls (409.83,188.29) and (246.32,105.36) .. (281.86,74.58) ;
		\draw [shift={(283,73.67)}, rotate = 143.13] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da957477505070363] 
		\draw    (353.67,259.67) .. controls (250.71,313.13) and (169.31,228.07) .. (120.47,225.07) ;
		\draw [shift={(119,225)}, rotate = 1.57] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da735736534006463] 
		\draw    (285.67,277) .. controls (186.83,257.1) and (247.72,225.32) .. (338.63,244.7) ;
		\draw [shift={(340,245)}, rotate = 192.31] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da07619165216777435] 
		\draw    (238.33,247) .. controls (286.09,223.12) and (169.84,50.08) .. (258.97,68.05) ;
		\draw [shift={(260.33,68.33)}, rotate = 192.31] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da0703365684898627] 
		\draw    (90.33,209) .. controls (129.93,179.3) and (98.31,89.49) .. (136.49,58.58) ;
		\draw [shift={(137.67,57.67)}, rotate = 143.13] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da10206249777682097] 
		\draw    (113,137.67) .. controls (110.67,-208.49) and (-245.33,509.51) .. (373,264.33) ;
		\draw [shift={(373,264.33)}, rotate = 158.37] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da5055021171991323] 
		\draw    (107,77.67) .. controls (88.43,-9.89) and (236.18,-15.61) .. (259.98,67.08) ;
		\draw [shift={(260.33,68.33)}, rotate = 254.9] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		%Curve Lines [id:da38135091501754736] 
		\draw    (113,137.67) .. controls (130.16,35.37) and (147.32,166.33) .. (109.5,215.53) ;
		\draw [shift={(108.33,217)}, rotate = 309.33] [color={rgb, 255:red, 0; green, 0; blue, 0 }  ][line width=0.75]    (10.93,-3.29) .. controls (6.95,-1.4) and (3.31,-0.3) .. (0,0) .. controls (3.31,0.3) and (6.95,1.4) .. (10.93,3.29)   ;
		
		% Text Node
		\draw (158,34) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Spí};
		% Text Node
		\draw (356.67,110) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Nakládá};
		% Text Node
		\draw (371.33,236) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Jede};
		% Text Node
		\draw (50,219.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Vykládá};
		% Text Node
		\draw (318,29.33) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Konec nakládání};
		% Text Node
		\draw (466.67,250.67) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Konec nakládání};
		% Text Node
		\draw (308.67,158) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]   [align=left] {Zařazení do fronty};
		
		
	\end{tikzpicture}
	
	
	
	Kód v PG.
	
	\chapter{Cvičení 5}
	
	Funkce má vstupy (hodnotou nebo referencí) a výstupy
	
	\begin{lstlisting}
		public static int ch(int x, int y, out int reminder)
		{
			reminder = x%y;
			return x/y;
		}
	\end{lstlisting}
		
	Ovšem tady nám v proměnné reminder zůstane ještě zbytek po dělení. Jde to, ale obecně chceme, aby návrat z funkce byl jen jeden toto je HNUS! (ale jde to)
	
	\section{Polymorfismus}
		
	Polymorfismus: funkce, která se volá pro více objektů stejně. Ale každý objekt dělá něco jiného. (Běž do války... Voják jde pěšky, tankysta vyjede tankem, ale příkaz byl stejný...)
	
	\section{Private/public/protected}
	
	Private -- buňka z venčí nemůže sahat.
	
	Public -- buňka z venku může sahat.
	
	Protected -- synek může sahat.
	
	
	\section{Virtual}
	
	Lze přepsat pomocí override:
	
	Zvíře:
	
	\begin{lstlisting}
		public virtual void voice()
		{
			System.Console.WriteLine("Im prototype of all Animals - I have no voice");
		}
	\end{lstlisting}
	
	Pes:
	
	\begin{lstlisting}
		public override void voice()
		{
			System.Console.WriteLine("Haf!");
		}
	\end{lstlisting}

	\section{Abstract}
	
	Jako virtuální, ale v otci v ní nic není.
	
	Zvíře
	
	\begin{lstlisting}
		public abstract void voice();
	\end{lstlisting}
	
	Pes:
	
	\begin{lstlisting}
		public override void voice()
		{
			System.Console.WriteLine("Haf!");
		}
	\end{lstlisting}

	\chapter{Přednáška 5}
	
	\section{Jak program získává vstup}
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Ze vstupu
			\item Čte pokyny
			\item Grafické uživatelské rozhraní (GUI)
			\item API
		\end{spacing}
	\end{itemize}

	\section{Programování řízené událostmi}
	
	Můžeme mít složitý systém, který:
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Nemá úřední vedení
			\item Zpracovávání událostí
			\item Ta složitá funkčnost vzniká z toho, že každý z objektů dělá co umí 
		\end{spacing}
	\end{itemize}

	\begin{lstlisting}
		while (jeste_neni_konec)
		{
			Udalost u = DalsiUdalost();
			AktualniCas = u.kdy;
			ZpracujUdalost( u );
		}
	\end{lstlisting}


	\section{Události od uživatele}
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Klávesnice
			\begin{itemize}
				\begin{spacing}{1.0}
					\item Stisknout
					\item Pustit
				\end{spacing}
			\end{itemize}
			\item Myš
			\begin{itemize}
				\begin{spacing}{1.0}
					\item Stisknout
					\item Pustit
					\item Pohnout
				\end{spacing}
			\end{itemize}
		\end{spacing}
	\end{itemize}

	\section{Mouse down}
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Levé
			\item Pozice (500, 600)
		\end{spacing}
	\end{itemize}

	Máseznam podřízených, aby se myš vykonávala pouze to co je nahoře.
	
	Jsou to například políčka:
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Open
			\item Cancel
			\item File name
			\item ...
		\end{spacing}
	\end{itemize}

	\chapter{Přednáška 6}
	
	\section{Záhonky}
	
	Mrkev a petržel.
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Máme 10 záhonků.
			\item Na každý přijde buďto mrkev enbo petržel.
			\item Nikdy nesmí být dva záhonky s mrkví vedle sebe.
		\end{spacing}
	\end{itemize}

	$F_K = M_K + P_K$
	
	$M_1 = 1; P_1 = 1$
	
	Když na posledním bude petržel, kolika způsoby můžeme osázet předchozí?
	
	$M_{K-1}+P_{K-1}$
	
	Když na posledním bude mrkev, kolika způsoby můžeme osázet předchozí?
	
	$P_{K-1}$
	
	Z toho se dá vyvodit 144.
	
	A tomu se říká dynamické programování.
	
	\section{Rozdělení dětí do skupin}
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Na hřišti je 6 dětí.
			\item Kolika způsoby se mohou rozdělit do 3 skupin?
			\item Skupiny nemají žádné jméno.
			\item Jde jen o to, kdo si s kým bude hrát.
		\end{spacing}
	\end{itemize}

	$P_{D, S}$
	
	$P_{D, 1}=1$

	
	$P_{D, D}=1$
	
	$P_{D, S}=S\cdot P_{D-1, S}+1\cdot P_{D-1, S-1}$
	
	Rozdělením možností:
	
	1--2--3: 6$\cdot {5}\choose{2}$$=60$
	
	2--2--2: ${6}\choose{2}$$\cdot {4}\choose{2}$$= 15$
	
	1--1--4: $\frac{6\cdot 5}{2}=15$
	
	= 90.
	
	\section{Řetězce}
	
	Jak moc se od sebe liší dva podřetězce?
	
	(Levenštejnova) Editační vzdálenost
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Kolik zanků musíme vymazat a přidat, abychom dostali ten druhý?
			(Levejštejn dovoloval ještě změnu znaku).
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	Editační vzdálenost --> délka nejdelšího společného podřetězce.
	
	$D_{i,j}$
	
	$D_{0,j}= D_{i, 0} = 0$
	
	$D_{i,j} = $ když $a_i$ = $b_j$: $D_{i-1,j-1}+1$
	
	$D_{i,j} = $ když $a_i$ $\neq$ $b_j$: $D_{i-1,j}+D_{i,j-1}$
	
	\section{Násobení matic dynamickym programováním}
	
	\begin{enumerate}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Na vynásobenáí dvou matic rozměrů a$\times$b a b$\times$c. Potřebujeme a$\times$b$\times$c operací.
			\item Kolik nejméně násobení potřebujeme k vynásobení řady matic, o kterých známe rozměry.
		\end{spacing}
	\end{enumerate}
	
	
	\chapter{Cvičení 6}
	
	\section{Cellular automaton}
	
	Máme buňky a v nich stavy.
	
	f(s$_t$, neigh) --> S$_{t+1}$.
	
	
	
	\chapter{Přednáška 7}
	
	\section{Hromada hovadin o grafických kravinách}
	
	To je úplně zbytečné, prostě skládáme buttony na sebe...
	
	\section{Dynamické programování}
	
	Musíme najít všechny cesty v grafu z vrcholu A do vrcholu B, no tak to je dynamické programování... Pujdeme od cíle...
	
	
	\chapter{Cvičení 7}
	
	\section{Dynamické programování}
	
	Co to je?
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Řešíme menší podúlohy stejného typu.
			\item Technika, nemá návod.
			\item \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Dynamic_programming}{Celkem dobrý odkaz na wiki.}
			\item \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Bellman_equation}{Lze použít na úlohy, které splňují Bellmanovu podmínku.}
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	\section{Znova problém s maticema}
	
	$A\ 5\times4$
	
	$B\ 4\times6$
	
	$C\ 6\times2$
	
	$D\ 2\times7$
	
	$\linebreak$
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
		\hline
		{} & {\bf A} & {\bf B} & {\bf C} & {\bf D}\\
		\hline
		{\bf A} & 0 & 120 &  &   \\
		\hline
		{\bf B} &  & 0 & 48 &   \\
		\hline
		{\bf C} &  &  & 0 & 84  \\
		\hline
		{\bf D} &  &  &  & 0  \\
		\hline
	\end{tabular} $\longrightarrow$ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
		\hline
		{} & {\bf A} & {\bf B} & {\bf C} & {\bf D}\\
		\hline
		{\bf A} & 0 & 120 & 88 &   \\
		\hline
		{\bf B} &  & 0 & 48 & 104  \\
		\hline
		{\bf C} &  &  & 0 & 84  \\
		\hline
		{\bf D} &  &  &  & 0  \\
		\hline
	\end{tabular} $\longrightarrow$ \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
		\hline
		{} & {\bf A} & {\bf B} & {\bf C} & {\bf D}\\
		\hline
		{\bf A} & 0 & 120 & 88 & 158  \\
		\hline
		{\bf B} &  & 0 & 48 & 104  \\
		\hline
		{\bf C} &  &  & 0 & 84  \\
		\hline
		{\bf D} &  &  &  & 0  \\
		\hline
		\end{tabular}
	$\linebreak$
	
	Tyto matice lze tedy vypočítat s 158 mezivýpočty.
	
	Když budeme prvky v tabulce nazývat $x_{ij}$ a matice budou $A_1,...,A_n$, kde idex 1 značí prvnívelikost matice a druhý druhou. Pak je obecný vzorec pro prvek: 
	
	$x_{ij} = \min \{x_{iz}+x_{(z+1)j}+A_{i_1}A_{z_2}A_{j_2},... ,x_{i(j-1)}+x_{jj}+A_{i_1}A_{(j-1)_2}A_{j_2}\}$
	
	, kde z = i. (Pro přehlednost).
	
	Násobení matic klasicky: $O(n^3)$
	
	Násobení matic lze, ale i rychleji \href{https://cs.wikipedia.org/wiki/Strassen%C5%AFv_algoritmus}{Strassenův algoritmus}. $O(n^{2,807})$
	
	Nebo ještě lépe \href{https://cs.wikipedia.org/wiki/Coppersmith%C5%AFv%E2%80%93Winograd%C5%AFv_algoritmus}{Coppersmithův–Winogradův algoritmus}. $O(n^{2,376})$
	
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			xmin=0, xmax=5, ymin=0, ymax=150, 
			axis lines=middle,
			restrict y to domain=-2000:4000,
			restrict x to domain=-2000:4000,
			]
			\addplot[color = red, samples=200] {x^3};
			\addplot[color = red, samples=200] {x^2.807};
			\addplot[color = red, samples=200] {x^2.376};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	
	
	\chapter{Cvičení 8}
	
	\section{getter a setter}
	
	int$\left[ a \right]$
	
	$a$$\left[ 1 \right]$ = 3
	
	$d$$\left[ key \right]$ = Pepa
	
	p = 30
	
	30 je v setteru "value".
	
	\section{Přetížení operátorů}
	
	a+b+c = plus(plus(a,b),c)
	
	"ab"+"bc"="abbc"
	
	A my řekneme, že v našem případě plus znamená něco jiného. Třeba chceme sčítat polynomy.
	
	
	\begin{lstlisting}
		public static Vec operator + (Vec v, Vec w) {
			Debug.Assert(v.dimensions == w.dimensions, "incompatible vectors");
			double[] b =new double[v.dimensions];
			for (int i = 0; i < v.dimensions; ++i)
				b[i] = v[i] + w[i];
			return new Vec(b);
		}
	\end{lstlisting}
	
	\chapter{Přednáška 8}
	
	\section{Třídění v omezené paměti}
	
	Řekněme, že chceme setřídit 1000> prvků, v omezené maměti = 1000.
	
	No budeme si prvky ukládat v haldě a budeme číst prvky, pokud je prvek menší vypíšeme minimum haldy. Pokud je větší, tak ho budeme ukládat v další haldě a z předchozí haldy vymíšeme minimum a zapojíme prvek do haldy.
	
	\section{Topologické uspořádání}
	
	Budeme mazat vrcholy bez předchůdců a snižovat počet předchůdců těm, do kterých vede hrana.
	
	\section{Jak bude vypadat písemka}
	
	\begin{itemize}
		\begin{spacing}{1.0}
			\item Návrh, jak by se dala úloha řešit.
			
			Příklad -- překládání papíru
			
			Papír rozdělený na M$\times$N čtverečků.
			
			Čtverečky jsou z obou stran očíslované.
			
			Překládáme než dostaneme jediný čtvereček.
			
			Dvě přeložení jsou stejná, pokud posloupnost čísel je stejná nebo převrácená pozpátku.
			
			Navrhněte program, který pro M, N zjistí, počet různých možností.
			
			Je pro to vzoreček?
			
			Je pro to rekurentní vzoreček?
			
			Hrubá síla?
			
			Jaká je taktika: nejdříve vygeneruji nápady třeba 10 nápadů. A ty budu prořezávat.
			
			V odpovědi popište:
			\begin{itemize}
					\item Upřesnění zadání, pokud je třeba.
					\item Postřehy.
					\item Zdůvodněnou volbu algoritmu.
					\item Dokompozice programu.
					\item Diskusi.
			\end{itemize}
		\end{spacing}
	\end{itemize}
	
	\chapter{Přednáška 9}
	
	\section{výjimky}
	
	\begin{lstlisting}
		catch (Exception)
		{
			x = 33;
			Console.WriteLine(x);
		}
	\end{lstlisting}
	
	Chytí všechny výjimky (i ty nečekané).
	
	\section{Optimální vyhledávací strom}
	
	a = 3, b = 2, c = 10
	
		\begin{tikzpicture}[thick, main/.style = {draw, circle}] 
		\node[main] (1) at (0,0) {$b$}; 
		\node[main] (2) at (-1.5,-2) {$a$};
		\node[main] (3) at (1.5,-2) {$c$};
		\draw (1) edge (2);
		\draw (1) edge (3);
	\end{tikzpicture}
	
	$3\cdot2+2\cdot1+10\cdot2=28$
	
	
	$\linebreak$
	\begin{tikzpicture}[thick, main/.style = {draw, circle}] 
		\node[main] (1) at (0,0) {$c$}; 
		\node[main] (2) at (-1.5,-2) {$b$};
		\node[main] (3) at (-1.5,-4) {$a$};
		\draw (1) edge (2);
		\draw (2) edge (3);
	\end{tikzpicture}
	
	$3\cdot3+2\cdot2+10\cdot1=23$
	
	To celkem vede na dynamické programování:
	
	$\linebreak$
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
		\hline
		& {\bf a} & {\bf b} & {\bf c}  & {\bf d}\\
		\hline
		{\bf 1} & 20 & 2 & 3 & 11  \\
		{\bf 2} & 24 & 7 & 17 &   \\
		{\bf 3} & 32 & 23 &  &   \\
		{\bf 3} & 59 &  &  &   \\
		\hline
	\end{tabular}
	
	$\linebreak$
	Odpověď 59.
	
	\chapter{Cvičení 10}
	
	Nic zajímavého.
	
	\chapter{Přednáška 10}
	
	Datetime -- třída na čas
	
	Umíme měřit čas, jak dlouho nějaký příkaz trvá.
	
	\begin{lstlisting}
		DateTime start = DateTime.Now;
		// sem vlozime kod, kteremu chceme merit cas
		DateTime end = DateTime.Now;
		Console.WriteLine("Time elapsed: {0}", end - start);
	\end{lstlisting}
	
	\section{StringBulder}
	
	\begin{lstlisting}
		using System.Text;
		
		
		namespace date_tiem_fun
		{   
			class date_time
			{
				
				static void Main(string[] args)
				{
					StringBuilder sb = new StringBuilder();
					DateTime start = DateTime.Now;
					string s = "";
					for (int i = 0; i < 100_000; i++)
					{
						s = s + "a";
					}
					DateTime end = DateTime.Now;
					Console.WriteLine("Time elapsed: {0}", end - start);
					start = DateTime.Now;
					for (int i = 0; i < 100_000; i++)
					{
						sb.Append("a");
					}
					end = DateTime.Now;
					Console.WriteLine("Time elapsed: {0}", end - start);
				}
				
			}
		}
	\end{lstlisting}
	
	Program ukazuje dobře rozdíl mezi stringem a StringBuilderem.
	
	
	\section{Delegáty}
	
	Něco jako pointery, ale v csharpu.
	
	
	\section{Lambda -- C\#}
	
	(input-parameters) => expression
	
	\begin{lstlisting}
		int[] numbers = { 2, 3, 4, 5 };
		var squaredNumbers = numbers.Select(x => x * x);
		Console.WriteLine(string.Join(" ", squaredNumbers));
		// Output: 4 9 16 25
	\end{lstlisting}
	
	\section{Vlákno}
	
	\begin{lstlisting}
		Thread th = new Thread(metoda, kterou spustit);
		th.Start();
	\end{lstlisting}
	
	Bacha na to, když dvě vlákna spouští kód se stejnou proměnnou, tomu se říká "race condition".
	
	Kritická sekce. Představme si to, jakože vlákna mají semafor.
	
	Zámek:
	
	\begin{lstlisting}
		lock (a)
		{
			zbyva++;
		}
	\end{lstlisting}
	
	A tu zase bacha na deadlock! Samé chybky.
	
	\chapter{Cvičení 11}
	
	\section{Zápočťák}
	
	V OWL -- odevzání zadání i řešení.
	
	Komentář: "Kdo se dnes umí přihlásit k FTP serveru."
	
	\section{Problém měst a pošty}
	
	Vlastně celkem funguje rozdělit si to na podproblémy.
	
	\section{Zkouška}
	
	Většina věcí na zkoušce budou zamaskované NP--Úplné problémy.
	
	\chapter{Cvičení 12}
	
	Chmelový čaj bude asi v úterý v 18:00 U Černého vola.
	
	Rekurze v csharpu není omezená. Musí jí zastavit operační systém. (Narozdíl třeba od pythonu).
	
	\begin{lstlisting}
		Stack overflow.
		Repeat 174457 times:
		--------------------------------
		at threads.<Main>g__fib|0_0(Int32)
		--------------------------------
		at threads.Main(System.String[])
	\end{lstlisting}
	
	Syntaxe u zkoušky nebude zas, tak důležitá. Důležitá je znalost principů.
	
	
	\chapter{Přednáška 11}
	
	\section{Anketa}
	
	Vstup -- soubor na každém řádku, 
	
	Učitel -- předmět -- hodnocení
	
	Seznam kateder:
	
	Učitel -- katedra
	
	Výstup:
	
	Soubor:
	
	Učitel -- předmět -- odchylka -- průměr
	
	Setřiď podle "učitel, předmět"
	
	\section{Reference}
	
	\begin{lstlisting}
		static void vymen_int( ref int x, ref int y)
		{
			int pom = x;
			x = y;
			y = pom;
		}
		int a = 2;
		int b = 5;
		vymen_int(ref a, ref b);
	\end{lstlisting}
	
	Nojo, ale když chci nedefinovat typ...
	
	\begin{lstlisting}
		static void vymen<T>( ref T x, ref T y)
		{
			T pom = x;
			x = y;
			y = pom;
		}
		int a = 2;
		int b = 5;
		vymen<int>(ref a, ref b);
	\end{lstlisting}
	
	\section{Dekompozice}
	
	Client -- server dvě části, co jsou na sobě nezávislé, ale dobře spolu komunikují.
	
	Jazyk SQL
	
	\section{Obrázky}
	
	Kreslit obrázky pomáhá.
	
	Jazyk UML2
	
	\section{Diagramy}
	
	Diagram tříd, diagram vztahů (Obchodní dům), sekvenční diagram (Časový).
	
	\section{Nevyžádané rady}
	
	Jeden objekt by měl mít na starosti jednu věc.
	
	Třída by měla být otevřená k rozšiřování.
	
	Vyšší části by neměly být zavislé na nižších částech, ale na abstrakci, protože implementace se často mění.
	
	A mnoho dalších...
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
\end{document}